question1=국보 1호였던 문화재의 이름은?
answer1=숭례문

question2=불로장생을 꿈꿔 전 세계를 뒤져 불로초를 찾았던 왕의 이름은?
answer2=진시황

question3=덧셈, 뺄셈, 곱셈, 나눗셈의 네 종류의 계산법을 뭐라고 하는가?
answer3=사칙연산

question4=둘 사이의 다툼에서 제 3자가 이득을 본다는 뜻의 사자성어는?
answer4=어부지리

question5=탁구공이 빠르게 왔다 갔다 하는 모습을 표현한 스페인어로, 최근에는 죽이 잘 맞는 대화를 표현할 때 쓰는 말은?
answer5=티키타카

question6=15 X 4 = ?
answer6=60

question7=우체국 로고에 있는 새는?
answer7=제비

question8=태양계에서 가장 큰 행성은?
answer8=목성

question9=코끼리의 송곳니를 뭐라고 부를까?
answer9=상아

question10=ox퀴즈 일본에는 자유의 여신상이 있을까?
answer10 =o&&O